[羸] 英國《金融時報》分析：轉守為攻的華為

分析：轉守為攻的華為

更新於2019年3月6日 07:05 英國《金融時報》 路易絲•盧卡斯 報導

受到攻擊六個月後，中國電信設備製造商華為(Huawei)正從防禦轉向進攻。

本周，這家中國企業打算起訴美國禁止該公司競標聯邦合同，後者已給華為的電信設備貼上安全風險的標籤。

提起訴訟之前，華為連做了數周的廣告宣傳，在世界各地不厭其煩地爭取新聞記者站到自己一邊，甚至試圖在社交媒體上讓#HuaweiFacts走紅。

去年底，華為似乎一蹶不振，「五眼」(Five Eyes)情報共享網路的國家以及其他歐洲盟友考慮加入華盛頓的行列，在5G網路建設中把華為的設備拒之門外。5G是下一代基礎設施，將實現更快的流媒體視頻，並在物聯網設備問世後，使這些設備具有光速般的響應速度。

但美國這一努力正出現搖擺。英國和紐西蘭已經改變主意；德國和法國也在轉向比較和解的立場，即便美國國務卿邁克•蓬佩奧(Mike Pompeo)警告了採用中國設備的後果。「我們將不能同他們合作……我們不會讓美國的訊息暴露於風險之中，」他表示。

在英國權衡圍繞華為的辯論之際，英國電信運營商BT成為首批獲得在中國提供企業電信網路許可的外國公司之一。「BT尋求這種許可已有一段時日了，」一位知情人士表示。「這就是我們正在目睹的『巧合』。」

英國通訊情報機構——政府通訊總部(GCHQ)原負責人羅伯特•漢尼根(Robert Hannigan)等一些德高望重的人物出面，支持採取比較靈活的立場。華為創始人和總裁任正非從幕後走向台前，接受了英國BBC和美國哥倫比亞廣播公司(CBS)的採訪。

華為在法院提起訴訟之舉，似乎借鑒了卡巴斯基實驗室(Kaspersky Lab)的經驗，後者是一家俄羅斯網路安全公司，在2017年美國官員禁止其產品被用於政府系統後提起兩宗訴訟，主張禁令違憲，因為美國憲法禁止為了不經審判就懲罰特定個人或團體而通過法律。

在美國擔憂華為的背後，中國日益掌握移動互聯網技術。對本國在前幾代移動互聯網未能發揮重要作用（部分原因是中國制定自己的標準）耿耿於懷的北京方面，決心在5G時代先聲奪人。

只要看一看相關行業機構，就會意識到中國做得有多成功。去年末，趙厚麟再次當選為國際電信聯盟(ITU)秘書長，開始他的第二個四年任期。隸屬於聯合國的ITU是一個訊息和通訊技術組織，已有154年歷史。

中國也主導著3GPP這個標準制定機構，該機構的個體成員中有110個（包括一些跨國公司的本地部門）來自中國，82個來自美國。

「標準制定過程向來是漫長而艱巨的，各家技術公司都試圖讓標準體系對自己有利，」美國一位前監管者表示。他補充說，飯局和煙霧騰騰的房間都在投票的幕後扮演某種角色——大家都學了美國人的招數。

與此同時，華為的研發支出使其處於令人艷羨的地位。

在歐美電信設備製造商背負著上世紀90年代末電信業大肆舉債的包袱，不得不裁員和籌資之時，華為悄然發展壯大。如今，就連華為的批評者也承認該公司生產的設備不錯。

同樣重要的是，得益於規模經濟效應——以及批評者所稱的國家補貼——華為的設備更便宜，還可提供慷慨的賣方融資。

這即使是在新興市場以外的地方也很重要。電信運營商要承受巨額前期支出，而回報依賴於用戶踴躍採用；而迄今為止5G的使用實例非常有限。

對於針對華為的大量投訴，包括竊取智慧財產權和間諜活動，目前還難下結論。華為本身眼下可能陷於被動，但它遠未出局。

贏國日日贏

無嫁喇 旨意英法德真係等住收皮都似

連登都大把傻鳩撐華為

歐聯本來意指可以對抗美國 點知連中國都抵抗唔到 仲要成班鬼打鬼

英國和紐西蘭已經改變主意；德國和法國也在轉向比較和解的立場
有冇source先，唔好鳩up冇譜
之前已經畀人踢爆過一次

唔洗俾人踢爆
就係FT嘅「消息人士」自己打返自己

FT reporter